\documentclass[a0paper,portrait]{baposter}

\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{lipsum,graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc} %unicode support
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}

\selectcolormodel{cmyk}

\newcommand{\compresslist}{%
\setlength{\itemsep}{0pt}%
\setlength{\parskip}{1pt}%
\setlength{\parsep}{0pt}%
}

\newenvironment{boenumerate}
  {\begin{enumerate}\renewcommand\labelenumi{\textbf\theenumi.}}
  {\end{enumerate}}


\begin{document}

\definecolor{Mycolor1}{RGB}{89,240,4}
\definecolor{Mycolor2}{RGB}{89,240,4}

\begin{poster}
{
grid=false,
headerborder=open, % Adds a border around the header of content boxes
colspacing=1em, % Column spacing
bgColorOne=white, % Background color for the gradient on the left side of the poster
bgColorTwo=white, % Background color for the gradient on the right side of the poster
borderColor=Mycolor1, % Border color
headerColorOne=Mycolor2, % Background color for the header in the content boxes (left side)
headerColorTwo=Mycolor2, % Background color for the header in the content boxes (right side)
headerFontColor=white, % Text color for the header text in the content boxes
boxColorOne=white, % Background color of the content boxes
textborder=rounded, %rectangle, % Format of the border around content boxes, can be: none, bars, coils, triangles, rectangle, rounded, roundedsmall, roundedright or faded
eyecatcher=false, % Set to false for ignoring the left logo in the title and move the title left
headerheight=0.11\textheight, % Height of the header
headershape=rounded, % Specify the rounded corner in the content box headers, can be: rectangle, small-rounded, roundedright, roundedleft or rounded
headershade=plain,
headerfont=\Large\textsf, % Large, bold and sans serif font in the headers of content boxes
%textfont={\setlength{\parindent}{1.5em}}, % Uncomment for paragraph indentation
linewidth=2pt % Width of the border lines around content boxes
}
{}
%
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE AND AUTHOR NAME
%----------------------------------------------------------------------------------------
%
{
\textsf %Sans Serif
{
{\parindent0pt
Precauciones para la Salud con el Uso de Ondas Sonoras Mediante Dispositivos Domésticos}
}
} % Poster title
% {\vspace{0.2em} Add Author Name, Add another author name\\ 
% {\small \vspace{0.7em} Department of Computing, TU Dublin, Tallaght, Dublin, Ireland}} 
{\sf\vspace{0.2em}\\
Daniel Esteban Vargas Reyes \hspace{0.5em}Nicolás Andrés Ramírez Calderón\\Rodolfo Valentín Muñoz Vega
\vspace{0.1em}\\
\small{Escuela de Física, Universidad Industrial de Santander, Bucaramanga
}
}
{\hspace{0.7em}\includegraphics[width=.2\linewidth]{../../general-images/uis-logo.png}} % UIS Logo


% this states the box starts at column 0 (edge of page), row 0 (top of page) for a span of 3 (columns wide)
\headerbox{Resumen}{name=resumen,column=0,row=0, span=3}{
Place an over view of your research - use your executive summary or abstract as a pointer of what information to place in here.

\vspace{2cm} %remove this, only added for spacing

}

% this states the box starts at column 0 (edge of page), directly below the box labelled introduction for a span of 1 (column wide)
\headerbox{Introducción}{name=introducción,column=0,below=resumen,span=1}{

%\vspace{0.15cm}
En tiempos modernos es común vernos rodeados de dispositivos tecnológicos que utilizamos como herramientas para nuestro desarrollo. Algunas de estas tecnologías funcionan como emisores/receptores de ondas mecánicas (Como
parlantes o micrófonos).\par
\bigskip
Nuestro cuerpo no es ajeno a estos fenónemos físicos, ya que también interactuamos con los diferentes tipos de ondas, por ejemplo, las cuerdas vocales y el oído tienen un rol en la transmisión y recepción del sonido.\par
\bigskip
Este proyecto tiene como objetivo determinar el impacto de las ondas sonoras en nuestra salud por cuenta de diferentes dispositivos tecnológicos domésticos.
}
% this states the box starts at column 0 (edge of page), directly below the box labelled subtopic1 for a span of 1 (column wide)

\headerbox{Marco teórico}{name=marco-teórico,column=0,below=introducción,span=1}{
La intensidad del sonido depende de la potencia acústica de la fuente y de la distancia a la que esta se mide \cite{serway_jewett_2017}, esto se representa en la siguiente ecuación \eqref{eq:intensity}.
\begin{equation}\label{eq:intensity}
    I=\frac{P}{4\pi r^2}
\end{equation}
En el contexto de las ondas sonoras
se cree que las molestias comienzan en los $70dBA$, mientras que los riesgos en la salud en los $80dBA$ \cite{CDC}. 
}

\headerbox{Metodología}{name=metodología,column=1,below=resumen,span=2}
{
% inserts an image inside the box, 5 rows high
\begin{wrapfigure}[5]{r}{0.25\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/wave.png} 
\end{wrapfigure}

\subsubsection*{Medición de la intensidad en relación con la variación de la distancia}

Para esta fase se midió la intensidad mediante el software \textit{Sound-Meter} \footnote{https://github.com/jeff2900/Sound-Meter} el cual hizo uso del micrófono de un dispositivo móvil.\par
\bigskip
Se dispuso un televisor doméstico  a reproducir el audio a un $10\%$ de su volumen máximo. El dispositivo móvil capturó los valores de máxima intensidad de la secuencia para distintas distancias.
El proceso anterior se repitió para el siguiente dispositivo, un computador doméstico \footnote{Acer
Aspire A315-42-R43B.} sostenido \textbf{sobre un mueble} reprodujo las pistas de audio a un $50\%$ de su volumen máximo.
Para los casos de ambos dispositivos el micrófono registró intensidades cada $20cm$.
\begin{wrapfigure}[6]{r}{0.25\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/headphones.png} 
\end{wrapfigure}

\vspace{0.3cm}
\subsubsection*{Medición de la intensidad en relación con la variación de la potencia}

En esta fase se hizo uso de unos auriculares comerciales \footnote{SoundCore Space Q45}. Se alteró el porcentaje de volumen máximo de cada medición. El micrófono del dispositivo móvil se ubicó en medio de las dos fuentes de sonido y registró los valores máximos en cada reproducción de la pista.\par
\bigskip
Es importante notar que para este caso no era conveniente realizar una variación de la distancia debido a que en un caso práctico los dispositivos auriculares se suelen utilizar a una distancia constante con respecto al oído.\par
}

\headerbox{Tratamiento y análisis de datos}{name=tratamiento-análisis,column=0,span=3,below=marco-teórico}{
{
    {
        \hspace{1cm}
        \centering
    	\includegraphics[scale=.7]{../../general-images/uis-logo.png}
    }
    {
        \hspace{1.5cm}
        \centering
    	\includegraphics[scale=.8]{../../general-images/uis-logo.png}
    }
}

}

\headerbox{Conclusiones}{name=conclusiones,column=0,below=tratamiento-análisis,span=2,above=bottom}{
Final conclusions

\vspace{10cm} %remove this, only added for spacing

}

\headerbox{Referencias}{name=referencias,column=2,below=tratamiento-análisis,span=1,above=bottom}{
\small
\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{references}
\vspace{10cm} %remove this, only added for spacing
}

\end{poster}

\end{document}
